Тестовое задание на должность
"Разработчик"
Тестовый проект реализует простейший платежный сервис. Нужно немного расширить
существующий функционал.
1. Возможность делать платежи не только с использованием Card, но и c Qiwi
(используется номер телефона вместо кредитной карты).
2. Сделать отправку уведомлений после успешного платежа, если способ оплаты был Qiwi
или Card в валюте EUR. (Сами уведомления делать не надо, только показать логику)
3. Комиссия теперь стала рассчитывать по формуле:
max(amount * fee_percent + fee_fix, fee_min), где




amount — сумма платежа
fee_percent — процент от суммы платежа
fee_fix — фиксированная комиссия, которая берется независимо от суммы платежа,
только при условии, что amount * fee_percent + fee_fix больше fee_min
fee_min — это минимальная комиссия, которую мы берем с продавца, если amount
* fee_percent + fee_fix меньше.
Надо реализовать эту формулу и расчет.
4. Комиссия стала зависеть от способа оплаты, валюты и суммы платежа.
Таблица комиссий выглядит так:
Способ оплаты Валюта Сумма
Fee percent Fee fix Fee min
Card RUB 1 — 1000 RUB 4% 1 RUB 3 RUB
Card RUB 1000 — 10000 RUB 3% 1 RUB 3 RUB
Card EUR 1 — 10000 EUR 7% 1 EUR 4 EUR
Qiwi RUB 1 — 75 000 RUB 5% 0
Надо реализовать эту логику и расчет.
3 RUB5. Сделать перекладывание комиссии на покупателя.
Сейчас при оплате мы возьмем комиссию с продавца, нужно сделать возможность расчет
финальной суммы платежа, чтобы переложить все на покупателя
Пример: при обычном сценарии продавец создает платеж на 100 руб, комиссия составит
100 * 4% + 1 RUB = 5 руб, то есть продавец получит 95руб
теперь представим что продавец хочет получить ровно 100 руб, какова будет сумма для
плательщика?
6. Сейчас реализована оплата через Сбербанк причем без учета суммы и способа платежа
Что будет если добавляется еще один банк (например Тиньков) и он может делать
платежи только на карты и только от 15000 руб ?
Нужно реализовать эту логику.
7. Пользователю нужно вывести ошибки, если в процессе платежа что-то пошло не так.
Например:
1) 500
2)Timeout
3) Общая ошибка проведения платежа
